
                      Firmado por el director de Feliz Navidad, El caso Farewell transcribe, en una época en la cual la URSS era un imperio - y el más poderoso de todos-, una de las historias de espías más famosas. Excelente guión, que alterna con criterio argumento principal  y escenas de vida de los personajes. Rebotes adecuados permiten medir hasta que punto la realidad puede ser sinuosa, hasta llegar a la hermosa conclusión final  de la película. Los personajes, tanto los principales como los secundarios, son interesantes y bien interpretados, sobre todo Grigoriev, en la piel de quien Kusturica es estupendo. La música es sencilla y no invasiva. La reconstitución del Moscú de los años 80 es un gran éxito. Podemos lamentar una pequeña debilidad del ritmo, latente en toda la película, probablemente una peculiaridad del cine francés. Aconsejo verla.
        
            